提早休會圖避譴責 梁君彥被狙擊

2018年06月30日

提早休會圖避譴責 梁君彥被狙擊

■莫乃光及梁繼昌昨追究梁君彥（圓圖）任董事或致利益衝突。謝榮耀攝

【本報訊】立法會主席梁君彥主持會議無規無矩，民主派狙擊。專業議政梁繼昌和公民黨楊岳橋昨分別追究梁君彥擔任上市公司董事可能帶來的利益衝突，及梁君彥日前提早3小時休會、涉嫌想令針對他的不信任動議無法在暑假休會前提出。梁繼昌表明會去信梁君彥和議事規則委員會跟進，但建制派群起為梁君彥護航。

梁繼昌促辭任董事

梁繼昌昨在內務委員會指，自己曾去信內會，要求討論促請梁君彥辭任所有上市公司董事職務的議案，然而內會主席李慧琼並無列入議程。李慧琼指梁提出的事，應在議事規則委員會討論。梁繼昌指，身為立法會主席的梁君彥不應擔任上市公司董事，故他想提出動議勸梁君彥辭去有關董事職務，並強調「（我）冇話佢（梁君彥）犯咗規」，只希望他知所進退。

專業議政莫乃光稱，最近立法會處理不少議案都與梁君彥任董事的上市公司有關，所以「唔係申報咗就算，係唔想社會感覺（立法會）將問題拖延落去」。李慧琼堅持此事不作討論，指民主派大可聯署或去信給梁君彥。

之後公民黨楊岳橋提出，不滿梁君彥本周四較原定時間早3小時休會。莫乃光即指，梁君彥提早休會的時間，起碼相等於點算12次法定人數。議會陣線朱凱廸亦斥責建制派一方面批評民主派浪費時間，故要修改《議事規則》，但如今梁君彥竟然開了幾小時會議便休會。

梁君彥的黨友、本來於當日會議上要提出議員議案的經民聯盧偉國「幫口」，稱梁君彥曾詢問他想如何處理議案，盧稱由於其議案需約5個小時，考慮到「辯論完整性」，故決定下周才動議他的議案。公民黨郭家麒隨即反駁「冇聽過（建制派）咁重視辯論完整性」，斥責建制派一時為會議爭取更多時間，一時又可以提早休會，沒有準則可言。

■記者呂浩然

上一則
上一則
剪鋼筋未立案 中科潘焯鴻擬報警

下一則
下一則
扶貧委員會 年輕社企創辦人入局

有事就狗縮，冇事就狂舐，正一冇 lun用